毛澤東：湖南獨立，台灣獨立

毛澤東當時更認為，大國未免壓抑自國的小弱民族，全國的總建設在一個期內完全無望，當時毛澤東的說法是索性不謀總建設、索性分裂，實行「各省人民自決主義」，「二十二行省三特區兩藩地，合共二十七個地方，最好分為二十七國。」

練提出，年輕的毛澤東和今天香港主張本土自治、傾向獨立的年輕人一樣，都有一腔熱血。毛氏還未像後來建國之後般走火入魔，而是和梁啟超等人一樣，努力思考救國救民之道；主張「湘獨」，將把中華帝國一分為二十七，也都是為了湖南人好、中國人好。

爹親娘親不及毛主席親

我愛毛主席

狗隻幾時去大會堂拎毛主席條屍黎鞭

佢未中共產毒前都係一個好人

毛主席顛覆中華民國政權，煽動顛覆中華民國政權,勾結外國(蘇聯)外國勢力，發動恐怖襲擊(武裝暴動，放炸彈，使用槍械),分裂國家(鼓吹台獨,湖獨,各省獨立)

湖南省獨立運動，現代有時簡稱為湘獨[1]，是支持湖南省獨立自治的政治運動。先是，在1903年，受歐榘甲主張廣東獨立的一書《新廣東》啟發，湖南革命黨楊毓麟提出了湖南脫離清帝國獨立建國的思想，並以「湖南人之湖南」為筆名寫就《新湖南》一書[2]。而後在中華民國初年，湖南左派人士包括彭璜、毛澤東等人曾經受當時湖南省的聯省自治以及制憲運動而推動該運動，主張建立「湖南共和國」，使湖南脫離中國北洋政府獨立[3]。該主張並沒有獲得足夠支持，並隨着國共兩黨在蘇聯支持下北伐，以湖南省憲法的廢除而結束。美國漢學家裴士鋒認為，湖南獨立運動是受到湖南民族主義的啟發[4]。民國時期的湖南省獨立運動一定程度刺激了地方自治意識的普及和大眾化。[5][3]

共產主義害人不淺

得罪講句
我覺得天安門前個毛澤東自畫像直頭要拆撚左佢
掛個革命份子係頭頂

維尼老豆都係違反左国安法

1932年3月，習仲勳與呂劍人、李特生、許天潔等等組織發動了「兩當兵變」，任中國工農紅軍陝甘游擊隊第五支隊隊委書記[5]。隨後部隊在攻打永壽縣城時被打散，習仲勳秘密返回家鄉。同年9月，進入渭北革命根據地，任渭北游擊隊第二支隊政治指導員。1933年2月，任共青團三原中心縣委書記，從事武裝鬥爭、農民運動和青年工作。

自己分裂就得
屌你老味
真係搞到精神分裂

佢老豆係開明派

#236